😑Ты думал это реклама, а это опрос 👇🏻Мы разрабатываем суперкурс и нам важно твое мнение😏Плюс к карме и много плюшек для тех, кто не поленился ответить Мы делаем, пожалуй, лучший образовательный курс на рынке для студентов физ-мат направлений. Уже сделали топовый курс по машинному обучению с Яндексом и по питону с Mail.Ru. На подходе следующий и нам очень нужен фидбек от потенциальных слушателей.

Если ты студент, ищешь работу в IT и готов поделиться своим опытом - оставь контакты в форме: https://goo.gl/forms/dqwebtFnTwxTrCPA3 Сегодня официальный день просьбы повысить зарплату🤔И раз уж на то пошло, рассказываем как ее повысить, не ожидая определенного дня👇🏻👇🏻👇🏻

За 1-ое полугодие 2018 года, статистика зарплат у IT-специалистов пошла значительно в гору. Только по статистике почти 8 тысяч анкет, можно увидеть среднюю зарплату специалиста в 101847 рублей в месяц. 🔥

Разумеется к таким результатам приходят хорошие мидл-специалисты, без ожиданий определенного дня, чтобы повысить свой оклад.😏 Нашим ученикам это сделать куда проще, когда есть множество направлений курсов по программированию с преподавателями из Яндекса, Mail.Ru, МФТИ и другие. 

А какой курс может быть интересен Вам? 
#ФРОО #Программирование Знаешь ты JavaScript или нет, но самые частые ошибки - самые простые.🤔 Мы собрали подборку самых частых ошибок которые часто допускают IT-специалисты. И помни: даже если ты ничего не знаешь, ты можешь начать учиться в любой момент👉🏻 А сегодня мы дарим скидку 20% в подарок на обучение от сотрудников Яндекса - http://bit.ly/2FJNx0S

🔥 Пропуск фигурных скобок
🔥 Отсутствие точек с запятой
🔥 Непонимание приведений типа
🔥 Забытые var
🔥 Арифметические операции с плавающей точкой
🔥 Использование конструкторов вместо оригинальных обозначений
🔥 Непонимание того, как разделяются диапазоны
🔥 Использование Eval
🔥 Непонимание асинхронного кода
🔥 Злоупотребление отслеживанием событий  Что нужно делать, чтобы стать хорошим разработчиком? Выучить наизусть все функции, циклы и массивы? Нет! На первом месте всегда стоит умение писать чистый и понятный код. 
А для того, чтобы всегда быть в полной боевой готовности и иметь под рукой все необходимое — пользуйтесь читами, в которых собрана и структурирована основная информация. 
Swift 4 Cheatsheet 
https://github.com/reinder42/SwiftCheatsheet/blob/master/swift-4-cheatsheet.md 
Android Cheatsheet 
https://github.com/anitaa1990/Android-Cheat-sheet От подписчика
[id367872397|Александр Ковалевский] Обычно все новые начинания откладываются на 1 января. Можно пообещать себе заняться спортом, научиться печь оладушки или выучить язык и, необязательно, английский. Это может быть Java или Swift, с которыми легко начать карьеру мобильного разработчика. 
А чтобы не обещать себе то же самое в следующем году — учитесь лучше у профессионалов, которые дадут актуальные знания и возможность сразу применить их на практических заданиях. На курсе мобильной разработки от E-Legion вас ждут: 
— записанные лекции; 
— живые coding-сессии; 
— чат сокурсников, с которыми можно обсудить и решить любую задачу. 
Подробности: https://vk.cc/8PKOGi Трудности перевода Когда осталось 5 минут до дедлайна Опыт переезда и работы в Германии: жизнь и быт в немецких городах, особенности выживания в иностранном коллективе, приятные фишки немецкой рабочей среды, требуемые навыки и, разумеется, финансовая сторона. Читайте в статьи из пяти мини-интервью от россиян. 
https://habr.com/post/433658/    Даже если нет диплома MIT и 10-летнего опыта работы в НИИ Кибернетики, вы все равно можете стать frontend-разработчиком. На курсе от ФРОО и Яндекса вы получите все необходимые знания, чтобы ваш код мог прочитать не только браузер, но и коллега. Подробности: https://vk.cc/8OgcVW
 
А чтобы не держать в голове гору полезной информации — ловите шпаргалки, которые можно добавить в закладки и открывать при необходимости. 
 
Шпаргалки по HTML https://vk.cc/8NSDI6 
Шпаргалки по CSS https://vk.cc/8NSHUL 
Шпаргалки по JavaScript https://vk.cc/7TuI95 Когда решил стать программистом. Ожидание vs. Реальность Интересная статья на Хабре про переезд и работу в Австралии. Автор рассказал, как искал работу, что было на собеседованиях и какие навыки от него требовались. А еще описал взаимоотношения в коллективе, жизнь за рубежом и особенности этого континента. В комментариях читайте подробнее об австралийских пауках и другой подозрительной живности. 
https://habr.com/post/431708/  Classic Когда над одним проектом работали разные разработчики ты не скроешься от си Если в руках есть синяя изолента и молоток, то можно сотворить что угодно. Но когда идет речь о написании кода — нужен больший набор инструментов. Собрали полезные сервисы и утилиты, которые помогут упростить работу и сократить время. Ok google, что значит «захардкодить»? Когда пользуешься библиотекой, не прочитав документацию.     Когда пытаешься воспроизвести баг Когда успел доделать проект за час до дедлайна Игра в жанре «Tower defence». Чтобы строить базу и защищаться от волн врагов, нужно применять свои знания в области CSS. В игре доступно 12 уровней с различными волнами врагов. 
http://www.flexboxdefense.com/ Когда написал парочку скриптов на Python для автоматизации задачи, но коллегам не понять.   Когда менеджер проекта рассказывает о том, как просто было все реализовать.   На хабре вышла статья со статистикой по зарплатам в IT-сфере. Можно посмотреть сколько получают сотрудники разных специальностей, какие различия в зарплатах между крупными городами и регионами, а также — какие изменения произошли за последний год. 
 
https://habr.com/company/moikrug/blog/429266/ Когда наступили выходные, а практические задания еще не сданы Многие считают, что Python мало где применим в связи с ограниченной поддержкой продвинутых технологий программирования. Готовы спорить: Python вполне успешно используется во многих сферах разработки. Так и хочется почитать  В этом посте мы собрали подборку самых популярных книг для разработчиков. Они затрагивают все основные темы — идеально для начинающих кодеров.  Со дня выхода первой части Half-life прошло ровно 20 лет. И первая, и вторая части становились играми года и получали высокие оценки от критиков. Выход третьей части ждет множество игроков по всему миру, которым не терпится достать монтировки из дальних полок своих шкафов. Несмотря на большой успех и армию фанатов, новая часть Half-life до сих пор не вышла, что породило массу шуток про безуспешное ожидание. 
 
Игровой движок Source, который использовался для создания Half-life написан на C++. И чтобы не прождать еще 20 лет в томительном ожидании третьей части, можно уже сейчас начать изучение этого языка программирования и устроиться на работу в Valve. Если не хотите, чтобы обучение затянулось на долгие годы — приходите на специализацию от ФРОО и Yandex «Искусство разработки на современном C++». 
 
Окончив 5 курсов вы сможете: 
— самостоятельно решать практические задачи на языке С++; 
— применять естественные для С++ идиомы и конструкции (STL, RAII, const-correctness, type-safety); 
— самостоятельно находить ответы на сложные вопросы и изучать язык глубже; 
— писать на С++ эффективный код без ущерба для readibility и maintainability кода; 
— создавать новых хедкрабов. 
 
Путь к новым знаниям: https://www.coursera.org/specializations/c-plus-plus-modern-development  Кратко о развитии технологий Screeps — это MMO RTS песочница для программистов, в которой нужно программировать ИИ своих юнитов. Управление колонией происходит в реальном времени с помощью написания JavaScript кода. Игра работает круглосуточно, даже когда вы в оффлайне. https://screeps.com/ 
 
Если хотите сыграть в Screeps, но совсем не знаете JavaScript, записывайтесь на курс «Разработка и верстка интерфейсов» и через пару месяцев начнете создание самой могущественной колонии программируемого мира. frontendcourse.ru Когда посмотрел бесплатный вводный курс и решил покодить Чтобы стать крутым специалистом в области анализа данных, не нужно иметь зашкаливающее значение мидихлориан в клетках организма. Самое главное — это знания и опыт. И если последнее можно получить непосредственно в работе, то сам предмет придется изучать самостоятельно. Самый простой и легкий путь — пройти обучение на курсе «Машинное обучение и анализ данных» https://datasciencecourse.ru/ 
 
А для того, чтобы не держать в голове гору полезной информации, ловите полезные шпаргалки «Python для анализа данных», которые можно добавить в закладки и открывать при необходимости. 
– Основы Python https://goo.gl/ZZSXyY 
– Основы Pandas https://goo.gl/wKA6wp 
– Библиотека Pandas для Python https://goo.gl/u5HzL4 
– Matplotlib https://goo.gl/PZDwAB 
– Основы NumPy https://goo.gl/8Bbb4c 
– PySpark https://goo.gl/XnVgfb 
– SciPy https://goo.gl/jSaoKf Когда-нибудь это точно поможет!!1! Следить, чтобы код всегда был «чистым» — скучно и утомительно. Не искать неиспользуемые переменные и проблемные шаблоны помогают нескучные😏 инструменты, которые выполняют автоматическую проверку кода.  С помощью кода на JavaScript нужно запрограммировать движение лифтов так, чтобы перевезти пассажиров за указанный срок. По мере прохождения уровней увеличивается количество этажей и лифтов, а условия — становятся строже. 
Если в программе содержатся ошибки, можно отладить их через редактирование кода страницы в браузере. 
http://play.elevatorsaga.com/ Статья от хабрапользователя, который переехал работать в Лондон. Он рассказал не только о жизни за границей, но и о том, как устраивался на работу, через какие этапы нужно было пройти. В статье тезисно описано: 
— как проходит собеседование в одну из крупных компаний, 
— как получить визу и сдать экзамен по английскому, 
— как найти квартиру, 
— как перевезти животных, 
— чем отличается жизнь в Англии от России. 
https://habr.com/company/badoo/blog/426749/ И так каждый раз (╯_╰)   Хакатоны полезны как начинающим, так и опытным разработчикам. Участие в них помогает улучшить навыки программирования, завести новые знакомства и узнать об интересных IT-компаниях.   Когда нашёл лекарство от всех проблем Редакторы VC.ru спросили у представителей крупных российских компаний готовы ли они брать на работу разработчиков, которые только закончили обучение в онлайн-школе. 
https://vc.ru/hr/48590-razrabotchik-uchilsya-programmirovat-tolko-v-onlayn-shkole-stoit-li-brat-ego-na-rabotu Собрали для вас самые полезные книги для мобильной разработки, которые должны быть на любой виртуальной книжной полке. Классика (」°ロ°)」 ┻━━┻ Вышел Kotlin 1.3 
Рассказываем про основные нововведения: 
— Coroutines (сопрограммы) теперь стабильны. Сопрограммы — современный способ написания неблокирующегося асинхронного кода, который легко понимать и развивать. 
— Мультиплатформенные проекты и инструменты. Благодаря поддержке JVM, Android, JavaScript и Native Kotlin может обрабатывать любые компоненты современного приложения. 
— Kotlin 1.3 поставляется с набором мультиплатформенных библиотек, которые охватывают такие повседневные задачи: обработка HTTP-обращений, сериализация и управление сопрограммами. Самый простой способ написать мультиплатформенный код —полагаться на такие библиотеки. 
— Поддержка Kotlin / Native и Multiplatform в других IDE. Все функции редактирования кода: подсветка ошибок, автозавершение кода, навигация и рефакторинг, — доступны в IntelliJ IDEA Community Edition, IntelliJ IDEA Ultimate и Android Studio. 
— Ktor 1.0 Beta. Ktor — инфраструктура подключенных приложений, которая полностью асинхронно реализует весь HTTP-стек с помощью сопрограмм, получила статус беты и доступна в ktor.io. 
Подробности: https://blog.jetbrains.com/kotlin/2018/10/kotlin-1-3/ Первое правило: не нужно паниковать. Попробуйте во всем разобраться: поймите, какая задача перед вами поставлена. Если нужно просто поддерживать систему в работоспособном состоянии, то писать весь код с нуля неэффективно. Если же предстоит постоянно дорабатывать проект (внедрять новые функции и фичи), то выбор остается небольшой. 
 
Четыре вопроса, на которые стоит ответить, чтобы решить: написать код с нуля или переписать существующий: 
— Каковы трудозатраты этих вариантов? 
— Хорошо ли вы понимаете код, который хотите переписать? 
— Готовы ли вы взять на себя ответственность за результат и уложиться в сроки? 
— Получится сделать лучше и есть ли уверенность в своих силах? 
 
Если код беспощадно устарел, в нем отсутствуют комментарии, содержится большое количество ошибок — работать уже не с чем. Подготовьте четкое обоснование, зачем нужно все переписывать и почему нельзя оставить все как есть. Объясните заказчику, что поддержка плохого кода может вылиться в постоянные потери времени и денег, связанные с неработающим продуктом. 
 
И не забывайте быть толерантным к чужой работе. Объективно определить хороший и плохой код бывает сложно, а подчас невозможно. То что мы расцениваем неправильным, может быть иным подходом. И тут понимаешь, что попал на правильную презентацию Когда сделал первое практическое задание и поделился этим в чате сокурсников
Всем клёвых выходных!
#фотостокчеллендж Отличный способ скоротать вечер за игрой, где все зависит не от реакции и APMа, а от знаний JavaScript. В игре доступно 20 уровней, где вы управляете символом @ и сражаетесь с мобами в различных лабиринтах. Меняйте карту и игровые правила, модифицируя код игры и вперед на следующий уровень. В 2017 году Mail.ru Group и Фонд развития онлайн-образования (ФРОО) запустили первую часть большого курса «Программирование на Python». У нас была задача — создать программу для разработчиков, которые уже имеют навыки программирования на других языках и хотят познакомиться и углубиться в Python. На данный момент мы разработали четыре блока: «Погружение в Python», «ООП и паттерны проектирования в Python», «Создание веб-сервисов на Python», «Python для Data Science». 
 
Вместе со специалистами ФРОО (которые создали более 100 онлайн-курсов с разными компаниями) мы смогли подобрать лучших преподавателей-практиков из МФТИ и Mail.Ru Group, разработать насыщенную программу и обеспечить слушателям удобный формат взаимодействия с материалами. И благодаря нашей работе мы получили удобно структурированный курс с ценными знаниями и уникальными задачками и, что немаловажно, смогли организовать свободное общение учеников с преподавателями и проверку домашних заданий, которые после студенты добавляют в свои портфолио.  Рынок IT растет с каждым годом, при этом потребность в специалистах не уменьшается. Если вы хотите больше зарабатывать и развиваться профессионально — можно устроиться на работу за рубежом. В статье рассказываем, где искать вакансию мечты  Короткий путь не всегда верный Рассказ хабровчанина про нюансы переезда и жизни в Швейцарии. Статья очень интересная и затрагивает все основные сферы жизни. Из текста можно узнать: 
▫какие нужны документы для переезда, 
▫как получить вид на жительство, 
▫стоимость основных услуг, 
▫как сортировать мусор, 
▫как отдохнуть, 
▫чем отличается жизнь в Швейцарии от других стран. 
https://habr.com/post/358940/ Обратная сторона медали Frontend-разработчик — это программист, который занимается разработкой внешней публичной части сайта. Его главная задача: сделать взаимодействие пользователя с сайтом максимально комфортным. 
Благодаря большому количеству инструментов и плагинов жизнь frontend-разработчика стала гораздо проще. Однако изобилие инструментов пугает новичков, которые не знают, как подступиться к фронтенду. Если вы хотите освоить новую профессию, но не знаете с чего начать и не хотите пересматривать горы разрозненной информации, записывайтесь на курс разработки интерфейсов от ФРОО и Яндекса. Вы получите все необходимые знания от практикующих разработчиков и отработаете их на практических задачах. 
Подробнее: http://frontendcourse.ru/ 
Статистика сервиса «Мой круг» красноречиво показывает востребованность frontend-разработчиков. Средняя зарплата — 94 000 ₽ в месяц. 1) Visualize: быстрый путь создания резюме с нескучными обоями, 
http://vizualize.me/ 
Один из самых популярных сервисов для создания резюме, который позволяет оформить свои профессиональные навыки и опыт работы в виде инфографики. Данные можно ввести самому или импортировать из профиля в LinkedIn. 
 
2) Adobe Spark, https://spark.adobe.com/make/resume-builder/ 
Сервис от компании Adobe, с помощью которого можно сделать красивое резюме без навыков дизайна. Помимо текста, в резюме можно добавить изображения и видео. 
 
3) ResumUP, http://resumup.com 
ResumUP ­может создавать резюме в форме инфографики, как и vizualize.me. Есть большое количество готовых шаблонов, включая шаблон для разработчиков. Готовое резюме можно опубликовать на сайте или экспортировать в формате PDF для сохранения верстки. 
 
4) Zety, https://zety.com/cv-maker 
Сервис с готовыми шаблонами, которые можно настраивать и изменять. Кроме создания резюме, на сайте есть готовые шаблоны для написания сопроводительного письма. 
 
5) CV Maker, https://cvmkr.com/ 
На сайте доступны 6 бесплатных шаблонов, для дополнительных стилей, шаблонов и секций можно приобрести премиум-аккаунт. Резюме можно сохранить в формате PDF, TXT и HTML. Хакатоны полезны как начинающим, так и опытным разработчикам. На таких мероприятиях можно улучшить навыки программирования, завести новые знакомства и узнать об интересных IT-компаниях. Самая надёжная и популярная схема разработки CodinGame 
Игра, которая позволит отдохнуть от работы и с пользой провести время! 
Выбираем интересный язык программирования и решаем задачи. Когда задача решена — продвигаемся на следующий уровень и получаем очки. На сайте есть таблица рекордов, где можно сравнить свои навыки в игровых попугаях и соревнования с другими разработчиками. 
www.codingame.com  Наглядно о видах сортировки Когда попросил куратора курса помочь с заданием Кто такие Junior, Middle и Senior?
На рекрутинговых сайтах все вакансии разработчиков делят на три категории: Junior, Middle и Senior. Эта классификация отражает требования к определенным должностям и показывает примерный уровень заработной платы, на который можно рассчитывать. Но границы, соответствующие определенному уровню, довольно субъективны и отличаются между компаниями. Тем не менее это разделение есть. Как понять, на какой ступени вы находитесь и в какой момент вы переросли свое звание? 

Junior разработчик — вчерашний студент или выпускник курсов, у которого есть набор начальных навыков для выполнения задач под надзором старших разработчиков. Junior должен самостоятельно писать простые скрипты и программы. За более сложные задачи тоже нужно браться, но уже под контролем опытных коллег. 

Middle-разработчик — самостоятельный сотрудник, который обладает всеми необходимыми базовыми знаниями. Он решает задачи сложнее, чем те, что были на старте. С ошибками может разобраться самостоятельно и оперативно все исправить. Чтобы стать middle-разработчиком, нужно получить хотя бы 1-1,5 года опыта работы. 

Senior-разработчик — уверенный и опытный специалист, который прошел боевое крещение реальным проектом и не боится дедлайнов. Таким специалистом становятся минимум через 3 года после начала карьеры. Senior должен быть полностью самостоятельным, принимать верные решения и нести за них ответственность. Такие специалисты уже меньше времени уделяют написанию кода и больше управляют командой разработчиков, выявляют ошибки и помогают с выполнением задач. Как писать удобный и полезный код, который не попадёт в хаб «кодобред» на Хабре Лайфхак!  Интересная статья о том, чего стоит ожидать IT-специалисту в Тайланде. Читайте, если хотите узнать: какие документы нужны при переезде, как найти работу и на какую заработную плату стоит рассчитывать. Помимо этого в статье описан быт и образ жизни в стране, отличия от России и способы провести свободное время. 
https://habr.com/post/358730/   Python — стабильный и распространенный язык программирования, который используется во многих проектах и в различных качествах: как основной язык программирования или для создания расширений и интеграции приложений. Python-разработчики требуются не только молодым стартапам, но и крупным компаниям, таким как Dropbox, Google, Facebook, Instagram. 
Сервис moikrug.ru собирает анонимную статистику по зарплатам, которая красноречиво показывает преимущество дополнительного образования. Пройдя обучение на онлайн-курсе от Mail.ru Group и ФРОО, вы не только прокачаете свои навыки, но и станете более дорогостоящим специалистом. 
Подробнее: pythoncourse.ru Собрали для вас подборку статей, которые помогут пройти собеседование на должность iOS-разработчика. 
 
1) Язык Swift: вопросы и ответы на собеседовании 
В статье Proglib разобраны основные письменные вопросы. Ответы скрыты под спойлеры, чтобы самостоятельно ответить на вопросы и проверить свои знания. 
https://goo.gl/hnVxRq 
 
2) Собеседование iOS-разработчика: устные вопросы по языку Swift 
Аналогичный материал про устные вопросы. 
https://goo.gl/4pT5Z1 
 
3) 50 вопросов и ответов для собеседования iOS-разработчиков 
В статье AppTractor рассматриваются вопросы по программированию, UX и UI. На все вопросы даны краткие ответы, для отдельных терминов приведены ссылки, объясняющие их значение. 
https://goo.gl/qdELGy 
 
4) Вопросы и ответы на собеседовании iOS-разработчика 
CoderJob.ru подробно рассмотрели и объяснили все возможные нюансы, чтобы можно было не только узнать ответ, но и понять, как к такому ответу прийти самому. 
https://goo.gl/TcbXoD 

Если интересуетесь мобильной разработкой и хотите развиваться в этом направлении не только по книжкам — обратите внимание на курс от академии e-Legion: https://academy.e-legion.com/ios/ Чувства, когда впервые написал работающий скрипт, бесценны Python challenge. Кодим и играем 
Игра, в которой нужно написать скрипт на Python, чтобы перейти на следующий уровень. Отличный способ отдохнуть и потренировать навыки. 
 
www.pythonchallenge.com    Когда пытаешься исправить баг 